依家後生返工都有呢種仆街心態

難嘅/未遇過嘅我唔識做；
容易/重複性嘅唔願去做！

老闆請我唔代表我要聽你話，以我才華我唔鍾意即時炒你，屋企會俾錢我洗

系牙 禾鐘意牙 吹咩

一層私樓都過千萬

要同你打牛工？

吹咩？依家做奴隸呀？

吹咩

大巴大巴打撚死你

打鳩老細添啦，叫我做嘢，冇有識死

咁多負評，明顯俾我講中晒

你對我差
憑咩要到你好

咁你炒我未

我雖然咩都唔撚做，但你點都要出糧俾我架，唔係圍鳩你辦公室，係咁屌你老母加拍片放上網數臭你間公司

教我我都唔撚會做架啦，收得你嗰少少月薪

咁都唔炒我，即係你縱容我唔做嘢啦，點都係老細你錯喎

返工有得唔識唔願架咩

新一代思想就係咁，吹咩？

試過做齊晒但到左升職個陣淨係加我10%都唔到嘅人工 果下真心覺得自己傻仔

到啲舊人走晒條廢老仲好意思問我升左職啦喎有咩新嘢想學呀 果下真係想衝過去打柒佢

吹撚漲？

你話：想學你咁印印腳唔洗做有糧出囉

已經到左反客為主既地區

轉工
梗有人識欣賞

唔滿意呀?
唔好請人囉，自已一個做唒佢

有幾多人工做幾多野

咪係，依家班後生一年轉幾次工，朋友聚舊都係鬥轉得工多

你請得後生仔就知道唔會做嘢架啦，係你豬閪啫

咪係，用1萬請我，代表一日只做一個鐘，如此類推，唔洗我教吓話

一萬蚊應該係齋坐唔做／做少少
事關看更都有萬幾蚊

笑撚死
得一個結論
就係樓主係間垃圾公司做
咁你咁垃圾，你啲同事咪同你一樣咁廢囉
唔通你以爲你間公司有你呢啲咁嘅人，可以請到勁人嘛

見過有人做一年8500加到9000真係多謝哂
個老細仲話教左你咁多野仲加人工俾你執到

半年轉一次 一次加兩三成 兩年由1xk變4xk 你咪話唔爽

加成5.9%其實真係唔錯

咩公司請咩人

大把老屎忽都係呢種心態啦，唔肯做唔肯學，等退休，又炒佢唔到

其他都同意
轉工有乜問題

你公司冇野學，俾唔到出面咁高人工，啲人轉工好正常

一年轉幾次？咁轉幾次一次加兩成都有人請。前後加左七八成人工，唔轉工的話公司可以俾到咁既加幅我？

等夠一年，唔好話加兩成啦，一成半都話「公司有困難」、「等你學多少少先」、「後生唔好睇錢」

食懵你？返工唔係為搵錢？

間間公司都有學習機會架啦，又唔係錢已袋冇貨交，有人出高價收貨，點解唔轉？

正喎，做邊行？咩職位？想狗衝

根本睇有冇reward
無就無incentive 去做任何野
你睇下班地產狗幾撚勤力就知
關後生春事咩

通常做到嘢嘅人大家有眼睇，唔洗做門面嘢

唔覺地產狗勤力喎，咪又係行行企企玩吓手機又一日

爭開單爭到打撚晒交

一日做一個鐘叫唔叫「做少少」？

咁佢之前返學鍾意「小學雞齊打交」，出到社會咪又用呢套解決問題囉

收人工做嘢要人讚，好明顯邊個on9啦

1999

第一句好認同

做多幾年，李嘉誠都唔夠你有錢

笑死人咩

所以班後生有樣學樣

完全冇問題，後生一輩核心價值黎：「間間公司都差唔撚多，橫掂我三個月就會轉工，洗撚學嘢做嘢咩？」

重複性我好樂意做
最鍾意做重複的工作比自己諗野
未遇過的驚自己做錯

咁巴閉咪一個後生都唔好請

請就請起碼四五十歲囉

又要請又要屌 正垃圾

你以為班後生真係咁諗就已經錯到離哂譜啦

去到呢個世代，仲用舊觀念去管理公司，唔執咪你好彩囉

你心入面都知打工仔，尤其後生個班最多劈炮唔撈，又唔會少忽肉，你仲擺起個老細款高高在上？

唔識溝通既，就學下。我次次同班老腦細經理好聲好氣講，都當我發瘟。到啲人走哂喇，怕喇，就跪地求人留低。

一早客客氣氣識自動波加返個正常人工唔洗到呢刻先低聲下氣啦

轉頭就話班後生乜乜物物，仆街心態，然後二話不說推哂去後生到

啊哥，唔係咁做leader下話

如果你遇親都係咁既人，咁你就檢討下。我未遇過你口中所講既仆街後生

會唔會係你仆開街所以遇親都係仆街？

物以類聚，人以群分呀

咁你已經好過大部分後生仔

估計樓主出手唔夠人高，前景又唔夠人好
又要求多多，斤斤計較
結果得Hea友肯做，有料既見唔對路就跳槽

後生可畏

你心目中「奴才」嘅定義係咩先

唔係高人工就一定請到好伙記
但比例上個人mean，斤斤計較，咁你計咪人地同你一齊計囉

唔好講到用錢請人大哂咁，班伙記如果真係幫唔到你生財，公司就晨早收皮啦係咪？

你講經歷同我回嘅後生仔心態，內容根本不謀而合，仲以為你講緊咩大道理

你究竟有幾撚得閒
日日開埋啲濕鳩post

做得Hea友根本係人格問題，你用人工唔高黎講，我夠膽講冇一個打工仔會話自己人工好撚高好撚夠用囉，你呢啲理據留返同你同Level嘅傻仔講啦

從來唔係大道理，係叫你呢堆70年代出世既檢討下自己既仆街心態

「個人mean，斤斤計較」
呢兩句用落班後生度一樣Work

都係個句啦，有咁既水平人工，通常都請到咁既水平伙記

所以你請親大部分都係仆街係好正常

做得野既點解有高人工既唔揀揀你個間

同你差唔多咁得閒咁囉

樓豬講嘢好廢中

所以你都同意啦
物以類聚，人以群分

即係請得後生仔就必須認同佢地日日嫌人工低所以鳩hea，做唔掂就走去第二間Hea過嘅心態處事？

因為我屌緊後生仔，所以我必然係一個廢中，呢個係好合理嘅

feel 到有人唔抵得

鳩hea，冇交代係仆街我認同
但轉工同鳩hea中間有必然關係？
我做咁多間公司，都冇見過你堆口中既仆街鳩hea種

所以，你洗唔洗都檢討下係咪貴公司請人同Review制度出左乜問題，請黎請去都係班鳩hea既仆街？

但我認識嘅廢中廢老都係咁
難嘅/未遇過嘅比細去做，比佢地訓練下，多個機會(但完全後自己領功；
容易/重複性嘅洗乜我做，殺雞焉用牛刀?(最後又推比細嘅做)

其實你請返五六十既咪得，做得leader就係要有選擇有話事權

你眼窄姐 大把人覺得夠洗就算 唔願升職加薪做更多既工作

有啲四五十歲既其實好開明
我見佢班廿零歲既伙記都係Smart，合作落都係有交代，做野認真既人

我就好好奇點解樓主遇黎遇去都係仆街

我見開既仆街一般都三十到尾，有鑊俾班細既揹，有功第一時間搶

不過呢類仆街通常擺唔過一年就俾人炒

老細唔炒呢類仆街？咁其他人炒老細囉有乜計？

其實好多都係鱔稿
令普羅大眾有呢種咁嘅共識
咁人工先可以壓係某個價位度

好簡單逗幾錢人工做幾多野囉
能力幾多做幾多野
同一條team 每個人盡力而為

屌你老母 看更都好多野做

看更好多都返十二小時，時薪屬最低果批，要求自然低， 四十幾至五十幾算比較高就多啲野做

如果文職人員都有萬三四我都會勤快咁做
人工唔高但都唔算低，應該做好本份

我都做緊 不過交左信
人工低 工時長 仲要比個濕尻上司我
就好似樓主講既廢青咁

成日要人讚，好撚小學雞

理撚得人啫
咁不滿咪炒鳩咗佢啦
冇權炒人嘅就收嗲啦

我講嘅廢青直頭「梗有一個響附近」

做野唔洗人讚既 公平d 做錯野果陣唔好屌撚完人
話袋錢入你袋

對唔住啊 我都唔想做廢青

我根本冇理佢，廢青思維點都講唔埋欄

係事實黎
仲用以前果套去管人 去食屎啦

現今應該用邊套對呢班廢柴？請賜教

根本好多公司制度係若智 話說我同事係公司做ABSE做左6年 上年終於考到工程師牌 但公司竟然加$1500當留佢 （因為公司政策唔可以加咁多比佢）加埋人工得$27000 最後佢緊係走啦 之後公司用4皮野請個新既返黎做一樣既野 根本好多公司係唔鼓勵你認真做野

Hea嘅人無分年紀國界
廢老廢中都一樣有人返工唔做野，問下啲公務員啦大把老屎忽掛住吹水推哂俾新人做
Ca老屎忽都會話自己唔識做唔做又話腳有腰痛

最憎人以年齡群分，針對某似年齡群眾

每個人做好自己本份係基本

其實各行各業人工高唔高點定義，係咪有個公價，市價係咪以勞工處為主，睇下同咩人比較？
有啲冗員但人工高有啲做到仆街但好低人工

不如話依家d老細比個小小人工，就要人賣撚左條命比公司

點會啊 你一日都要開成十幾個垃圾post

只做好最基本的分內事，反正加人工/升職一定係擦鞋嗰班

利申 過來人

做外判員工更加無心戀戰為公司賣命只是完成自己職責就算，人工唔高合約期又短，都唔想同你學咁多
做啲簡簡單單重複性工作重好

在其位 謀其事
多既唔做

同一個職銜？

冇樓要供嘅8,90後根本wfc佢老細

好多傻仔 以為自己識而唔做
跟住叫佢做樣野 做半日都仲要做錯
一句「我唔知 我睇錯」就當無事
一係有野做就當睇唔到坐係到on99上網/打機算撚數

因為你係我講嗰個年齡層先會係咁話針對，就正如你用老屎忽代表大過你嘅同事

咁你想點，後生既死哂佢岩唔岩你口味

一碌鳩打一船人

又唔係全部既
起碼有d會係咁
真係有少部分既 以為自己好撚醒 成份野入邊有一半偷雞當人唔知
人地唔講佢又以為人地真係唔知就過關
人地一講出黎 又發哂脾氣

原來搞人唔掂又唔敢炒人
含撚啦你垃圾

直迫巴打你

窮鬼公司咩人工咪請咩人囉

人工唔高重要一腳踢嘅工都好多
同工不同酬，做埋長工要做嘅野就試過

冇撚有錯，痴住老豆老母嘅廢種

我幾時有講過佢地收緊幾錢人工？你地班廢青即刻駁咀嘅心態個個好似倒模咁冇黎個性

一支竹打得到90%廢青啦，有5%連工都唔撚返tim，

淨返5%青年才俊人生贏家，你唔會做到佢嘅friend，亦唔會響兩登出現

未做過既走去做一陣做錯左係咪你揹獲先?

你收緊幾錢人工呀，廢青

咪係，收得嗰少少人工唔係要我揹鑊呀，鑊梗係老細同老屎忽揹架啦，我一唔高興返去叫老豆老母黎凶鳩你就知味道

升左做BSE

咁點解你連擦鞋都唔撚識咁撚豬閪？

擦鞋係工作範圍？

咁我覺得個故事係公司覺得條友未能夠勝任高一個職位而另請一個有BSE經驗嘅人囉

中產子女：我老豆留咗層私樓俾我，你呢個上司俾心機儲首期啦

你覺得 我覺得你係弱智呀，不嬲你唔走就唔肯加人工

吹水、睇股、玩手機、落樓下食煙、溝女同事是否工作範圍？

擦鞋既對象係公司既人點會唔係工作範圍？

你咁嘅智慧當然會咁覺得

你比低人工你廢姐
你係勁的高人工請人 人地未做好d囉
都係個句
人工2皮未做番2皮的野 1皮做番1皮的野
樓價咁高人工咁低幫你執頭執尾仲想點

未就係
新一代仲要咁守舊跟番上一代奴性玩法
想做人都唔得

咁你想班後生有什麼心態
我們可以慢慢學

敢問俾2皮你你會做番啲咩我睇？
同埋幾錢人工先夠你買樓？

看更一萬五千都係只坐唔做野
你一萬請人要人做到隻狗咁？
你傻架？

返工已經好撚奴性好撚on9 ，
個個應該一畢業就做老細

又係喎，做咩你唔做看更？

看更工時太長無時間進修
返六日每天十二小時連正常社交呀拍拖都無時間

其實一皮人工文職應該做啲咩多， 打野filling，跟單入數？

當你幾十年唔加人工
至少跟番通脹啦
樓價升左十幾倍
人工幾十年不變
升番十倍先叫正常呀（唔計加人工）

我老豆個時十個月人工比首期
依家你條垃圾做幾耐先有？洗唔洗十年？
即係依家要十皮一個月先可以享受到上一代「慘」的生活
廢中話自己過去慘
咁我地叫咩？

有你依d奴隸係到
唯有做老細啦
反正你世界細到得番奴隸同老細
中間係無人類

你估個個都好似你咁享受最低工資咩

搵幾錢人工做幾多野
自己完成工作先幫下人手， 順便學下第二個崗位啲野
自願幫手效率都高好多

出面間間工程公司都係想有牌既做 are 位啦，你做得野點解要升你

鬧完都係改變唔到現實既喎 廢中
你間垃圾公司肯定出得萬幾蚊叫人做到仆街既閪公司啦

我係話我朋友升一級但加左$1500

仆去屌你老母啊，咩叫僱傭合約啊

打份西工
做到死都買唔到樓
咁博為咩 升職加少少 做多多
你做埋我個份
hea做 做到悶咪換工

想問返人工得八千元嘅工，返五日朝九晚五應該做幾多野

人工應該係8500

老實講，一份工比唔到2萬五都唔係工嚟，轉工天經地義。

d 老屎忽唔識做咪又係咁
人工仲要貴一截
咁把炮咪出多 d budget 請老屎忽

補充，你(HR)用低薪請一個後生仔返嚟，就應該盡快train佢加到佢2，3萬，做唔到就執柒咗佢啦!

港幣二萬五
你會否太離地
大學水泡科憑咩二萬五

之前返文職 人工低 不過好輕鬆
跟住有條老屎忽升左職 公司有8成人因為呢條仆街 走人
因為條友真係痴撚線 日日返工好似全世界殺左佢老豆咁
無人頂得順佢 聽聞間野依家好唔店狂請人

腦細，唔夠錢又要請人

做保安我開頭都唔怕蝕底啦咪一樣比人當傻仔咁舞
依家我只係做佢地吩咐我的任務就算

廢青hea返已覺得盡咗本份

賣咗咩命 巴打做緊咩高危工作？

好呀，不嬲父幹撚同正常打工仔冇計傾

你老母生撚左你個弱智仔出黎
係咁ot 要你私人時間比哂公司
一個職位人工要你做幾個職位嘅野
人就得一個，下下用撚到盡

咁你地又講到看更咁撚好，印印腳收皮幾

廢青認為做呢啲都係奴性

成班廢青追撚住樓主咬

點解唔請晒中年／老年職員

你買唔起樓係傭主嘅錯？
你唔夠錢買樓傭主要補到夠？
咁即係十皮1個月至請得郁你班廢青？
十皮1個月至唔係奴隸？

呢個理論係班廢青教我架，你睇返上面回覆，有邊件廢柴唔係話自己做緊奴隸

又要唔做嘢，又唔要最低工資，至少要十皮一個月至生活到，廢柴真係好鍾意世界圍鳩住佢黎轉

敢問你平時返工做開咩？

幾錢人工做幾多嘢，呢句「幾多嘢」任鳩你講都得架啦

咁代表公司叫佢另謀高就啦，條友最後轉工完幾錢人工？

好撚憎人返工唔撚係做野
有野搵啲同事幫手處處留難
不如唔撚好做啦

其實我嘗試了解緊佢地咩心態，呢個Post好代表到佢地嘅心底話，估唔到真係幼稚成咁

有幾多人工做幾多野啫 無錢就唔好請人自己做埋
不如我俾一舊水你揀去食屎,奶鞋底,兩樣都唔肯做你都幾仆街

Training？佢地會話收得唔少少錢要我學咁撚多嘢，學得多即係做得多，腦細當我on9架，我咩都唔做轉一轉工就加幾千蚊啦

呢個比喻真係附合廢青思想

咁多野講你咪出同一個數請老屎忽做囉
搵唔到人笨柒喺到發老脾

你呢個回覆就證明我真係講中晒你班廢青嘅心態囉

咁唔滿意做咩要請廢青呀
個數老屎忽唔願做呀

四至五年的行政文員正常公價係幾多，返五日朝九晚六

八千五嘅工都要不斷學不斷嘗試啦
你班廢青郁啲就話唔識

就係我唔識做先叫你做
順便俾機會你學野
你竟然同我講唔識做

我諗如果無最低工資
有班垃圾肯定長期用intern價錢請人

同我見識過既不謀而合

唔好請人囉

有野學有糧出仲想點

十萬，因為廢青要買樓

工作態度同心態根本同年紀冇關係，真人真事：我返工嗰度有個3x歲同事，俾啲單佢叫佢幫手入文件櫃，佢話啲單我做乜唔清哂啲釘書釘喎，啲釘吉親佢流血點算，各位叫我點答？

老屎忽夠係咁

那又如何？
班廢青一樣多多藉口話俾得少Hea住做

你唔岩，唔夠細心

用萬字夾好過用釘書機釘

係呀 吹咩 慘得過我有私樓 又唔憂柴憂米
唔鐘意咪炒你魷魚 洗撚受氣呀

你就繼續返工比人屌

收皮啦 屌你老母

當場屌撚到佢無地自容啦，問佢洗唔洗幫佢申請入庇護工場

樓上已經有廢青玩咗呢招喇，你真係做咩都執輸過人

俾我講中晒係幾難接受嘅

廢老有本事一路都唔好請新一代
一路用d廢老/廢中員工
個個老屎忽唔做野
睇下你幾時執

所以請新一代就預咗佢Hea做

我以為你會叫佢反省自己，
點解唔為人着想

打份牛工呢兩年轉兩次工每次都多1-2k，而家果間公司有位人兄同樣職位做左廿年，人工都低我25%，所以魚唔過塘唔肥嘅道理係好啱

37k

睇你出咩價位
你出2皮請新人
年年加人工
加上間公司有前境既
我唔信有人會hea做
個個都想保住個靚飯碗啦

出得12k
我洗撚同你博命
度度都12k
鳩坐都有糧出

如果你話你公司俾唔起2皮
咁咪係你公司垃圾
咁公司垃圾
自己請垃圾員工
好合理

如果你話出面冇人用2皮請新人
咁咪完美解釋左點解而家全世界新人都鳩做

我對事唔對人，有後生肯學肯做我一定俾機會

其實我朋友本身預加到30k 就唔走 點走收信個下佢sad到成日冇講野 認真有牌工程師 公司出27k真係當你on9 唔知公價

做咗廿年條友咩工作表現先

公司都唔知公價認真on9 ，我建議你搵定新工啦

2萬好高咩，一樣跟唔上通漲，一樣買唔到樓，廢青一樣會繼續Hea

無12k嘅工一般都好hea
人工咁低一般都唔係咩重要位，同事都對自己無期待，求其比啲簡單野我做就算
試過帶份工從早坐到晚悶撚到我r野做

想知係咩工，同埋冇嘢你做整個咁嘅職位每個月洗萬幾蚊為咩？

叻仔，機會就係留俾你呢類正面嘅後生，而唔係佢地口中嘅擦鞋仔

似乎我真係要反省吓自己，若果佢真係整親流血，要叫佢返屋企休息吓，啲嘢我幫佢做埋

請善用起底功能

又係90後

孺子可教也
你終於知道真正意思了

你好驚俾人起底咩？
唔怪得你鳩鳩屎屎成隻縮頭龜咁撚柒樣啦

最撚冇鳩用就係你呢類回覆，縮返入老母個晒度啦廢柴

唔係個個上司BUY 呢套
試過唔識自己搵答案
比人屌做得慢點解唔問佢

搵答案唔係無了期架喎，醒目仔；唔通上司搵你做件事，你一個月後仲話搵緊答案咩

屌
緊係唔撚係咁撚過份啦
但有D仆街上司 單野比熟既做可以1,2個鐘
你做一日已經屌鳩你

咁你明人地點解出少啲人工俾你班廢青啦

但第2日學識左你係唔係加番我人工先
班僱主又唔撚係

好撚好笑
咁我又幾時講過邊個係窮鬼公司啊
玩文字遊戲？吔蕉啦

係呀，所以公司每年都加緊你人工

笑

而家搵工轉工都易左好多 又多行業 所以先咁多人有東家唔打打西家既心態

知你做得野咪俾多啲野你做
人工又唔見你加
瀨過太多次野

花紅又唔見你俾

娛樂台岩樓主多D

所以大家鬥唔做嘢

娛樂台我都有好多post，請多多支持

唉

睇樓主D對答就知佢平時係幾咁仆街
似足敢做唔敢認

講吓你認為點仆街法？

單單打打
現面讚同人地
後面就笑尻人咁上下啦

咁又有幾仆街呀？ 你返過工未？

返工做假都算
連上網都要咁假你真係唔死都無用

屌鳩班hea撚又有幾假

推

講咁多都晒氣，快d請番d四五十歲架啦～

你地呢啲態度算唔算默認？

梗係認啦～樓主你最有point你最啱啦～記住真係咪請後生仔啦～

四五十歲有效率就唔洗炒晒佢地請過班後生啦

唔好咁on9，唔想人地走一係加人工一係減工時

2樣都做唔到人地捱埋年尾就走啦